審議電訊例 葛珮帆離題批鬥網台

節錄

審議電訊例 葛珮帆離題批鬥網台

■葛珮帆昨離題指控網台成為「攬炒派」誤導市民的手段。

【本報訊】立法會昨恢復二讀《2019年廣播及電訊法例（修訂）條例草案》時，民建聯葛珮帆突將話題扯到要求政府規管網台，雖被立會主席梁君彥指離題，但葛反駁相關修訂是源於傳統電視台和電台受到網台衝擊而提出，資訊科技界立法會議員莫乃光斥葛說法毫無邏輯。

建制突襲通過修例

建制派以往已有人提出要規管網台及討論區，葛珮帆發言時借題發揮，聲稱收到很多市民投訴，指有網台主持人使用不雅言詞或者傳播仇恨言論，成為「攬炒派」誤導市民手段，促政府積極研究如何規管網台，維護廣播生態及國家安全等，但梁君彥隨即指葛離題。

專業議政莫乃光發言指，今次修例只放寬跨媒體擁有權，沒有處理保障消費者權益和媒體合併等問題，他又反駁葛珮帆言論，指葛竟然提出電視台選擇少，節目不夠多元化，要透過加強規管網台和網上言論，然後令到節目更加多元化和增加電視台數目，「我真係唔知個邏輯點樣嚟。」

民主派原本積極發言，但建制派施突襲，原打算發言的謝偉銓趁民主派離席要求取消發言，。。。。。。。。。

民主黨尹兆堅解釋，以。。。。。。。。

奶共狗
永世留喺大灣區啦